保安主管面臨紀律處分

2018年05月25日

保安主管面臨紀律處分

■馬逢國

【本報訊】有份放生馬逢國的機場保安是一名新入職主管級人員，消息指，他是疑因馬的立法會議員身份而予以違規放行。

馬逢國聲稱，涉事機場保安主管經過檢測及證實為髮型造型箒喱後放行，但消息指，程序上機場保安不會進行相關檢測，「機場保安係唔會咁做，就算證明係水或者髮Gel，只要超過指引規定嘅上限，就已經唔許可」。

據悉，機場保安公司已按既定程序展開紀律調查，涉事保安主管將面臨紀律處分。

逾百毫升容器不得手提

禁止攜帶大劑量液體登機的規定，源於2006年「英國版911襲擊」，英美情報機關及英國警方於2006年8月搗破恐怖組織阿蓋德（Al-Qaeda）的陰謀，得悉阿蓋德計劃用液體炸藥在英國製造炸機事件，50名恐怖分子圖以汽水罐等暗藏液體炸藥，分別登上10架由英國往美國的航機，再以iPod等電子器材引爆，在半空炸毀飛機。結果涉案人士被捕，並以串謀謀殺罪名被判入獄。

事件引發廣泛憂慮，恐怖分子隨時可利用在市面上輕易取得的化學液體，就能製造襲擊。國際民航組織於是發佈手提行李管制指引，限制旅客攜大量液體上機。

本港民航處2007年2月宣佈跟隨，旅客隨身攜帶的液體、凝膠及噴霧類物品，均需以容量不超過100毫升的容器盛載，任何容量大於100毫升的容器，即使未裝滿液體也不能手提登機。違規者一經定罪，最高可被判罰款25萬元及監禁2年。

液體管制實施至今，一直引起爭議，嚴謹安檢導致旅客登機日益耗時與滋擾。國際民航組織正與國際機場協會研究一個名為「聰明保安」的系統，借用醫學技術如電腦掃描及X光等，探測旅客隨身行李的物質，省卻一律禁止液體的麻煩。

■記者謝明明

上一則
上一則
涉「撻朵」識機管局CEO保安放行 馬逢國違法帶髮Gel上機

下一則
下一則
港視發牌風波被轟出賣業界

幫保皇狗既下場
關愛座hunter睇住啦

水喉匠

條老野就無事

人地就無左份工
佢就乜事都無

老野係仆街

個保安都抵死

香港撚有法律

如果個時唔放行
一早炒燃左啦

放又死，唔放又死，香港係福地

唔放又炒,放又炒

呢樣真，點都會處分
鬼叫呢到係中國香港，就係中國式管治

個保安狗仆街啲 平時過機場安檢 屌到仆街

主角換民主黨會點？

民主黨班人抽水都唔識

慘
又要搵泛民幫保皇狗擋箭啦

做保安真係兩面唔係人，得罪權貴又死放生權貴建死

其實譚文豪已經瘋狂狙擊緊，可能泛民班76諗住有專家議員出聲費事衝出嚟7

其實應該報警
有人犯法

保皇黨一聞到小小味都群空衝出來譴責

當場阻止=即時炒

無阻止=紀律處分/遲D先炒/迫佢自己走人

唔放比公司暗炒
放比公司明炒

所以咪7囉，其實講到尾係啲記者低質，由得班癲狗亂吠。

應該炒
依家講緊全球保安問題
馬逢國就應該send去全球各國留意下佢會唔會係恐怖分子
佢地兩個咁違法容乜易整多單911

點都會係公司無立足之地,

只怪自己條命水生成咁

但機場實Q唔係流, 成功呃多幾日人工先走

學大家講句: 實Q又贏

唔知個保安主管有幾大粒、權力
但醒目仔既遇到呢d咁敏感情況
死人都不斷escalate上去
等d大粒既自己決定
（話曬有條友大大聲響林天福個朵喎）

呢d慌死唔係想擦鞋然後放走咩

好快又有人出黎叫我地包容下

間公司d中高層見到佢地d樣已經feel到係狗西

平時啲保安好串

記者識玩就應該訪問馬逢國，問佢連累咗個保安有乜感受

放又死唔放又死
夾撚左係中間

出嚟打工
最忌唔識幾時自己做決定幾時要推波俾上級

呢條撚樣累人累物
唔放就分分鐘個主管俾人玩 玩到個主管自己走 一係就借d咦炒
放左又要記律處分
死撚左佢啦功能組別垃圾議員

抵死，做奴才下場

總編唔會比呢D新聞出到街

抵啦 咁馬逢國呢d算唔算犯法?

做緊野點拍

你錯了

而家表面處分，實際加分，升職指日可待

有保安做證唔係唔拉呀

我估唔係佢決定，只不過搵人出嚟孭鑊姐

食咗呢隻死貓，好快升職啦

DQ佢啦，做嘢啦仲等

為咗支唔值錢嘅gel搞到咁

真係低能無極限

防礙公職人員執行職務，影響航空安全，濫權夠唔夠做？

禁區唔俾影相的

隔山打牛
cls this is china

做局長

個保安

香港真係CLS

事實證明，奶中只會被用完即棄
(如同何志平)

條保安狗以為咁樣可以討好政客
家陣可以返去做大廈物管狗

條友無錢買gel

係我就唔撈+屈9 d人事部遣散費

其實點都硬食
到你唔俾佢過佢都有方法整死你

講真呢D咁既CASE, 你做SMALL POTATOES緊係將個波比左人先
例如快快手問下上司, 最重要就係真係比人問責果下唔好比人第一時間就覺得要處決果個人係你

一定係篤灰嘅錯，唔關馬逢國事。

去申訴專員公處投訴囉

, 殺一警百, 做狗唔容易

ipod

呢D 大粒少少既保安狗
好多都係前警犬
所以見到人大邊敢唔放
分分鐘腳趾都奶埋

等你重以為擦到鞋

任何容量大於100毫升的容器，即使未裝滿液體也不能手提登機。違規者一經定罪，最高可被判罰款25萬元及監禁2年。

我當日其實都係據理力爭
畢竟我唔係安檢人員
都唔知道原來容器都唔可以超過100mL
而家知道啦
相信保安公司有佢內部工作指引同要求
對於保安公司嘅做法
我唔評論

人地大你

你都要淆先成事

你收緊人工做野 唔怪得人

頭彩就議員攞左，尾彩等機場保安告鳩佢啦， 反而依家乜都認哂要告一定入

呢單野如果比啲恐怖分子知道左
就可以黎香港捉個建制立法會議員
逼佢帶液體炸彈上飛機
輕鬆恐襲世界多個主要城市
香港仲要咁多直航去唔同國家嘅主要城市

好不安呀

企硬唔放都仲可以撐, 唔跟規定放行咗就衰鳩緊

呢單野證實咗廢老身體力行緊人治

仲有直航去以色列
雖然佢地會自己做多次 security check

放又炒唔放又炒，唯有一見到保皇狗扮急屎即刻隊第二個同事做

DQ條仆街推到佢唔比入外國境

條死廢老仲死撐
訪問話就算自己錯, 人地都可以用酌情權
on 99

最簡單一句問自己，你份糧包唔包處理呢個情況，唔包就推個波上去，就係咁簡單

最初接馬撚個位就醒啦，唔同佢嘈，射個波比上面

記者訪問佢？

違規者一經定罪，最高可被判罰款25萬元及監禁2年。

咁就算俾佢上到機
佢自己都認咗有有上機，係唔係都算違規？

律政司可以決定唔起訴，有證據都冇用

香港支那化

放又俾人炒
唔放又俾人炒
梗係老西都唔放啦
唔放俾人炒都仲有輿論支持你
依家槍頭一面倒插鳩你 話你抵死 唔通你放左佢單野揚左你有得升咩
個保安正戇鳩

唔想同議員一齊死係飛機
叫果d人自己包一架飛機坐
識機場既人應該唔難 包機都係少少錢 唔係比唔起呀嘛

應該主力罰條老野先啱

片尾

泛民識玩既就團結d學保皇咁譴責再陣核佢

完全唔夠保皇團結 梗係發大件事黎屌啦

普通市民咪可以直接say no
碰上極級VIP仲自己處理
當然佢可能（覺得自己）好高級

上次 689 果個處分咗未

其實點解唔拉事主坐監？

如果佢突然發癲要炸機咁點算

而家好驚唔敢坐飛機呀！

唔捉賊走去捉警察
不過依家都好難分邊個係賊邊個係警察架喇

岩啦,炒撚左個保安主管,等佢知道幫邊類人就有咩下場

叫我梁特首！

刑事喎 泛民仲唔去報警

做又死唔做又死

咁緊係唔放行啦屌你老母

香港仲有法治??

果個保安主管係識玩就宜家馬上開記招搞大件事

如果仲係成條撚咁被動就死撚硬

不過做得呢D位都係果D廢中 多一事不如少一事果type黎

睇得佢肯放人入閘就知佢對事情冇堅持 點會敢出黎開記招

玩大完都係要死

依家可能收到安家費

做錯野都係新入職:

保安狗抵撚死

議員咋喎
咁都驚